最新蕭析：技術性駁倒林鄭示範

昨晚七大電子傳媒辯論，我沒有看。而且我也覺得這不重要，因為北京講即使重視民調，但需要那個候選人是他同意的。現在曾俊華是他們不接受的人，所以即使民調多高也沒有用。上屆唐英年和梁振英都是北京所接受的人，所以梁振英聲望高便重要。一旦那個人不是他的接受範圍，即使多受歡迎也沒有用。

昨晚的辯論，有人講林鄭口才較好，但八成人覺得曾俊華表現較佳。有兩個原因覺得曾較好，一是因為大家先入為主，對他有好感，所以偏幫他，覺得他表現較好。第二，曾俊華也表現數個punch line，「擊倒」林鄭。不過這些都不是撞出來，而是計算出來。

一個亮點是問林鄭是否CY2.0，林鄭團隊為她想了那答案，所以她當時毫不猶豫地答「因為CY1.0不選，她出來選，對CY的怨憤便去了她身上，改她做CY2.0」。她這樣答，她的團隊應該要受責備。其實這樣答是很愚蠢，因為一講CY1.0，別人已覺得她是CY2.0。

曾俊華團隊想了這個回應，叫曾講恐怕她是「撕裂2.0」，我覺得這回應也想得好，但不夠強力。曾俊華也是不懂得一招KO，他只是輕輕的一擊，擊了林鄭一下，未能擊倒她。我要問曾俊華為何那一刻不再追問她，「其實是林鄭你自己講繼承梁振英政策，自然是CY2.0。」我不明白曾俊華為何不追問這一句……

燒生比材子KO咁多次提都唔提

燒山又燈